1. Яке призначення методу event.preventDefault() у JavaScript?

Відповідь: Метод event.preventDefault() використовують щоб скасувати стандартну поведінку браузера при виникненні певної події. Наприклад, коли користувач клікає на посилання, браузер перенаправляє його на сторінку, вказану в атрибуті href цього посилання. Якщо викликати event.preventDefault() всередині обробника події click, для цього посилання, то перехід на іншу сторінку не відбудеться. Або, якщо користувач відправляє форму, браузер зазвичай перезавантажує сторінку, використання event.preventDefault(), дозволяє відправити дані форми асінхронно, без перезавантаження сторінки.

2. В чому сенс прийому делегування подій?

Відповідь: Сенс делегування подій в тому, щоб замість створення великої кількості обробників для кожного елемента, створити лише один для їхнього спільного батька. Це зменшує навантаження на браузер і покращує продуктивність і читабельність коду за рахунок усунення дублювань.

3. Які ви знаєте основні події документу та вікна браузера?

Відповідь:
Події миші:
click: виникає, коли користувач клікає мишкой по елементу;
dbclick: виникає, коли користувач двічі клікає мишкой по елементу;
mousedown: виникає, коли користувач натискає клавішу миші;
mouseup: виникає, коли користувач відпускає кнопку миші;
mouseover: виникає, коли курсор миші наводиться на елемент;
mouseout: виникає, коли курсор покідає елемент;
mousemove: виникає, коли курсор миші рухається над елементом;
Події клавіатури:
keydown: виникає, коли користувач натискає клавішу;
keyup: виникає, коли користувач відпускає клавішу;
keypress: виникає коли користувач зажимає клавішу і не відпускає деякий час;
Події документа:
DomContentLoaded: виникає, коли HTML документ повністю завантажений і розпарсований, але зобаження та зовнішні ресурси можуть ще завантажуватись;
load: виникає, коли всі елементи сторінки, включая скрипти, стилі та зображення завантажені;
unload: виникає, коли користувач залишає сторінку;
resize: виникає, коли користувач змінює розміри вікна браузера;
scroll: виникає, коли користувач прокручує сторінку

Події форми:
submit: виникає, коли користувач відправляє форму;
change: виникає, коли значення елемента форми змінюється;
focus: виникає, коли елемент отримує фокус, наприклад, коли користувач клацає на текстовому полі;
blur: виникає, коли елемент втрачає фокус.
